[歷史堂] 中共1950年已經將「自治」同「獨立」劃上等號，七十年前本應有普選

1946年，香港有機會有真普選，但國共內戰完之後，中共就介入香港事務。
1988年，香港有機會有真普選，但基本法諮詢委員會沒有接納民間方案。
1989年，香港有機會有真普選，八九民運後，基本法內的普選草擬條文被刪改。

英治時期香港的民主化，可由一九四六年的楊慕琦計劃說起。二次大戰結束，英國重新接管香港，總督楊慕琦提出香港推行自治。二戰後英國在世界各地的殖民地都有自治以至獨立運動，港英政府當時相信在香港推行自治可收籠絡民心之效，建議包括成立一個以直選議席為主的市議會，負責管理市政事務。

不過，隨著國共內戰倒向共產黨的一方，中華人民共和國於一九四九年成立並於一九五零年與英國建交，中方向英方表明雖然不會急於收回香港，卻同時不會接受英方在香港推動民主，認為香港自治等於邁向獨立。於是乎，港英政府失去了政治改革的動機，及後三十年都沒有再推動，直到八十年代中英就香港前途問題談判才重新開始。有說香港的民主發展就像是「活化石」一樣，成為了英國最富庶卻同時是民主發展極為遲緩的屬地。

當年阻止香港有普選，就係中共。
及後三十年，港英政府無法推動政改。

八十年代，突然有一套理論「民主回歸」話中國會幫香港有民主發展。

到了八十年代，面對香港前途問題談判，培養香港人參與政治就變得更為重要。當時香港學界出現「民主回歸」的說法，即一方面否定英殖管治在香港的地位，同時認為中國收回香港是有條件的，特別是要對香港的民主發展有貢獻。近年有不少評論對這段歷史作出反思，認為當時的學界錯誤接受了中共的統戰，誤信中共管治下的「港人治港」可以糾正英殖封閉管治的問題，脫離了當時香港普遍不接受中共管治的主流意見。

因為呢套「民主回歸」理論，本來主流風向「不接受中共」就被中共帶左去「港人治港」「高度自治」。
今日？你想從中共口中聽到「自治」兩個字都絕不可能，因為佢地七十年前已經將「自治」同「獨立」劃上等號。

1988年，民間已經提出普選特首，上交基本法諮詢委員會，但基本法諮詢委員會沒有接受這個方案。
《基本法》於八十年代後期的草擬，香港各界已對當中的政制安排提出各種意見，足證香港人對香港民主的追求絕非九七後才忽然出現。而民促會推薦的「一九零直選方案」，當中的要求到今天仍然未能實現。所謂「一九零方案」，是指由一百九十名不同界別人士於一九八六年聯合提出的政制方案。他們要求立法機關不少於一半議席由一人一票直選產生，不少於四分之一由區議會構成的選舉團間接產生，不多於四分之一由功能界別產生。至於行政長官選舉，則由不少於十分之一的立法機關議員提名，全港市民一人一票直選產生。如果按照這個方案的話，香港在一九九七年七月一日特區成立的第一天，便應已有普選產生的行政長官。

基本法諮詢委員會沒有接受這個方案。
一九八九年一月通過的《基本法》草案第二稿，原有規定在第三任行政長官和第四屆立法會任內。舉行全民投票決定普選產生行政長官和全體立法會議員。這建議在當時已經被視為過於緩慢和保守，不過在經歷八九民運之後，到了一九九零年四月正式通過《基本法》時，就連規定全民投票的條文也不復見。

簡單啲黎講，由基本法諮詢開始，一路都計劃會有普選。
但直到基本法通過之前，仲有人不斷刪改普選的草擬條文，
1990年通過左之後，就變左你而家見到既咁。
以1946年起計，總督楊慕琦嘗試推動民主自治及直選，
即係話，香港追求普選，已經追左七十年喇。

目前，香港主流意見依然盲目相信有「高度自治」，但有一部份人知道中共係無可能再畀你自治。
要繼續影響身邊既人，令更多人知道「高度自治」係謊言，你身邊既人先會開始尋求下一條道路。

[圖]香港立法機關的組成在九七前有快速的民主化，但九七後進展緩慢

目前，香港主流意見依然盲目相信有「高度自治」，但有一部份人知道中共係無可能再畀你自治。
要繼續影響身邊既人，令更多人知道「高度自治」係謊言，你身邊既人先會開始尋求下一條道路。

基本法起草委員會由咩人組成？

主要文章：

目前，香港主流意見依然盲目相信有「高度自治」，但有一部份人知道中共係無可能再畀你自治。
要繼續影響身邊既人，令更多人知道「高度自治」係謊言，你身邊既人先會開始尋求下一條道路。

文宣：
Po IG
Po FB

Telegram(入到去記得要撳掣過bot check):

就林鄭月娥近日於記者會上，曲解「光復香港，時代革命」的示威口號，抹黑抗爭者為「港獨主義者」，本人予以強烈譴責。本人深信，大部份抗爭者均擁護《基本法》規定實行的『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』，並期望一切能夠落實執行。惟林鄭月娥上任以來，施行的政策多次違背『高度自治』的原則，市民對於林鄭月娥的施政過失屢次包容，給予機會，惟林鄭月娥及其管理團隊繼續觸碰港人底線，連月的處理手法更進一步破壞『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』的管理方針，導致民怨沸騰，人神共憤。

一九九七年七月一日，香港回歸祖國，成為中華人民共和國的一個特別行政區，並根據《基本法》的規定實行『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』。 『一國兩制』簡單來說，『一個國家，兩種制度』就是指中華人民共和國內，十二億人口的大陸實行社會主義制度，特別行政區則實行資本主義制度。

『高度自治權』主要指享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。成立特別行政區前的制度和生活方式不變，原有的法律基本不變，行政機關和立法機關由當地永久性居民組成。

《基本法》內的主要條文都體現了「兩制」和「高度自治」的實施。然而，林鄭月娥非但沒有切實執行，更挾警隊以武力鎮壓要求回復『高度自治』的香港市民。

根據《基本法》，香港的市民享有多項自由和權利，而這些自由及權利，都受到保障。惟梁振英和林鄭月娥上任以來，《基本法》賦予香港市民的自由和權利不斷被踐踏和挑戰：

第二十五條 香港居民在法律面前一律平等。
721事件就是典型例子。警方執法徇私偏頗，有法不依。

第二十六條 香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。
民選代表不斷被DQ，並非每位香港市民都擁有被選舉權。而確實香港市民都有被選舉權，因為許多人都被冒名投票。

第二十七條 香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由組織和參加工會、罷工的權利和自由。
警方可以發出反對通知書拒絕讓香港市民遊行集會，警方可以在「不反對通知書」執的期間被拘捕，記者在工作期間被惡意攻擊，市民網上留言被控告

第二十八條 香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。
香港市民根本失去了這方面的保障。著對拖鞋落街食糖水，指正警察執法不當，就被射催淚彈，被打頭。

第二十九絛 香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。
已經以威嚇方式強行進入民居、商場搜證。

請問《基本法》是由誰破壞？
林鄭月娥不尊重《基本法》賦予香港市民的人權和自由，利用警隊以武力鎮壓市民，加上明顯有兩個人建議解放軍接手香港，企圖在香港實行「一國一制」，製造社會混亂。

所謂「光復香港，時代革命」
正如上水不要水貨客，光復上水安寧的生活環境
屯門不要大媽跳舞，光復屯門公園，還市民正常的清悠公園
而每個香港市民都需要參與其中，不論年齡、階層、背景

香港市民是在爭取生活方式不變，原有的法律基本不變
那正正是《基本法》賦予香港市民「高度自治」框架下的承諾！
今天承諾被破壞，破壞者是林鄭月娥、梁振英和何君堯！
只有撤換管治班底，回應市民五大訴求，嚴懲這些企圖破壞「一國兩制」的人
香港才會有安寧之日，香港市民才能安居樂業

最後，根據《基本法》第二十二條，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特區根據《基本法》自行管理的事務。是次事件是「送中條例」修訂引起，屬於香港特區事務，實不容國家機構插手干預，甚至慫恿鄉紳以暴力手段無差別襲擊市民，製造社會混亂；亦不容解放軍力量滲透警隊，製造恐慌。期望國家機構冷靜克制，擁護《基本法》賦予香港人的權利，以維護香港利益為依歸。

高度自治仲可唔可信？你自己諗

由七十三年前，中共就已經係一個無賴政權

一個無賴既政權，你仲同佢講仁義道德？

香港人就係唔信中共個政制
點解會信中共會畀普選你？

唔係華人唔配有民主
係中共唔配有

推

難道你覺得中共會畀普選你？

高度自治已經係笑話，你覺得香港仲有咩出路？

一國兩制？個問題喺個制度呀

今日你仲唔醒唔緊要，
你仲有28年要捱

希望下年上堂會教

2047前香港唔搵第二條出路，香港就會陸沉

八十年代已經被中共呃左一次，會畀民主你

事實係中共 佢今日呃鳩你？第日一樣繼續呃鳩你

你地仲想繼續活喺謊言入面？

無錯，佢將真普選同獨立係劃上左等號

而呢個無賴政權係唔會突然承認自己做錯

中共唔會突然話：哦其實普選都未必獨立既，我畀普選你啦

冰封三尺，非一日之寒

香港變成中共既狗，唔係九七先開始

香港喺七十年前已經被中共強逼低頭

仲有中共喺50年代喺聯合國搞事
要求香港隨去殖民地名單
搞到香港喺當時殖民地獨立熱潮之下，冇機會自治/獨立

中共要你班仆街乖乖地做牛做馬

中共真係好仆街

二戰結束，國共內戰完結之前，就係真普選同獨立最好既時機
當年竟然錯過左黃金時機

有冇見過中國會有自治區？
唔會有，佢只會侵略同埋吞拼你

一係變新疆，一係變台灣

你仲信中共呢個大話精？

你覺得中共統治咁好，點解你唔返大陸去上海北京住呢？

因為你知香港唔一樣，香港可以相信呀嘛

咁你覺得你唔搬去北京上海，你就會無事？

係香港追求民主自由就係中共眼中嘅港獨
成班傻鳩仲話要改口號

唔係囉，香港遲下就會變左北京上海，一個你唔願意去居住既地方

無得追究了
當年果班老野好多都死得7788

夏蟲不可語冰，係中共七十年前就唔撚知咩叫民主自由，
到今日，都唔撚知咩叫民主自由
覺得冰同火一樣，都係會好撚痛
所以就唔畀冰你食

咁唯一一個方法唔畀香港成日大陸既二線城市，個方法係乜野呀？

昨日呢個政府已經強推左無數條惡法
今日又強推惡法，你用身軀去擋，擋得幾多次？

你唔係天真到覺得立法會仲做到野下嘛？佢地隨便DQ人架

今日畀你一兩個入到議會，唔代表可以改變啲乜

要改變，就必須改革

講笑咩？今時今日仲有可能改革？政改都唔推進喇

從上而下就叫改革

從下而上就叫革命

光復香港

從下而上，根本性既改變，先係香港人民要追求既事

從上而下既改革，呢個政府已經話左畀你聽係無可能，袋住先啦你班仆街

袋你老母，畀你改到又點？中共會畀你自己選特首咩？

中共七十年前就唔畀你選特首喇

七十年來中共改變既就只有扮蟹經濟

中共七十年來人民無改變，獨裁無改變

一係普選一係攬炒，自己簡

中共係無賴呢個事實，由國共內戰已經睇得好清楚

一個無賴除非佢信耶穌啦，如果唔係又點會改變呀？

高汁post
信中共都傻既

你要中共改變，一係佢信耶穌，一係佢結束一黨專政
但你覺得有可能嗎？

香港要有真普選！就即係要中共信耶穌！

中共信耶穌有冇可能呀？

梗係無啦屌你個西，佢冚家剷黎架

咁香港要有真普選有冇可能呀？

有，唔係靠中共囉

咁靠邊個呀？點先離開到中共既無賴魔掌呀？

你自己諗

Push

由中共成立之日起，就是一個集所有邪惡於一身的無賴無恥殘暴政權。（太多歷史資料可以參閱，中共120％係邪嘅。）

點解中共咁撚仆街呀？

因為佢文革燒哂所有書囉

佢將幾千年既文明一手燒哂

無賴、不文明既政權，就係由自毀歷史開始

文革將所有人民推落山谷

然後中共再自己跳埋落去山谷度

喺谷底建立一個得屍體人民既政權

明明企係幾千年既山丘上面，
佢唔要，
帶哂中國賤民跳落山谷底，再建立賤權

反共抗共是正路。不要奢望中共會施捨民主人權法治。中共最害怕的就是還政於民…… 還政於民之時就是中共解體之日……

呢個就係點解中共點解無賴
佢係無人性，因為佢喺山谷底自己禁室培育一個政權出黎

你諗下幾千年前，炎黃子孫開始七十年之後，佢地其實同人猿只有好少差別

藏族自治區變左藏獨

文革就係大倒退，將人民推返去幾千年前

然後從人猿既人性、仁義道德再開始過，到今日，呢班倒退成為人猿既政權，只係進化左七十年

你期望一班未進化既人猿會明乜野叫仁義道德？會明咩叫民主自由？

你都唔會期望動物園啲馬騮會知咩叫民主自由、仁義道德啦

點先見得翻正皮？

你期望一個只有建立左七十年既猿人政權會畀真普選你？

個post開左一個鐘之後就會睇到
留言要兩個鐘

香港唔係人猿政權之下既產物，我地既人民係西方既產物

我地同中共唔止有代溝
係鴻溝！

無錯，今日，香港講個「獨」字，已經係禁忌

但一定要保持住呢個信念

中共係無賴，只有七十年歷史，係一班未進化既猿人

我地一定唔可以再被未進化既人去統治

呢個信念，唔止你同我要堅持

更加要堅持宣揚開去

我地必須要搵第二條出路

呢段歷史要推 好多人都唔知從來都係支那攪亂香港

而不是在中共無賴未進化既政權下苟且偷生

二戰後本身係好理想，好似英國其他殖民地，一係自治，一係獨立
中間中共就走黎搞亂哂

我地一出世就喺英屬香港

一個西方文化既地方

冇得咁計 果時香港一嚟民智未開 二嚟要戰後重建 三嚟上面打緊仗大量難民湧落嚟有好多社會問題

點解我地係歐洲文化既地方，卻由東方政權管治

動物園出世嘅冇得講

野生捉返嚟就知自由可貴

呢個唔止係世代之爭，係文化之爭

我地係一個西方文化既地方，夾雜住中國文化。
我地與眾不同，就應該有與眾不同既待遇

唔止歐洲文化 根本係西方文明
要脫亞入歐仲易過日本

唔係由一個無賴未進化既政權同幫助我地。
我地洗乜撚理佢地？佢地落後左百幾二百年

我地唔應該再由鳩呢個未進化既政權去拖累我地

我地應該一野撇低呢個on9到無輪既弱智仔

自己去建立屬於我地既文明

因為我地既文明係中共改唔到，西方都學唔到

當年總督一路想香港有民主有普選

係中共呢隻猿人，驚自己無左個地頭，先多次阻止

除左圈自己地頭，仲向香港收陀地

中共根本就係無賴鄉黑

靠惡，唔畀人收佢丁權

我覺得可以趁呢段時間令更多個人學香港史同政制
發覺其實好多人都唔係好清楚

我哋唔可以再輸

我地要唔介意"輸"呢一個字，輸既同時，我地會學到野
要記住，我地追求只有一樣野，就係贏，一年、五年、十年，都係追求，贏。

我地要將"中共真係一個無賴"既思念宣揚開去

努力宣揚
有一日，「我要脫離中共呢個仆街！」既思念就會成為主流既意見

Lm

事實係你改乜撚，佢地會話你港毒

每一個人願意付出既代價都不一樣

你可以係和理非，只可以付出星期六日出黎行下坐下表達訴求

你可以係鍵盤戰士，喺網上做文宣

你可以係勇武，走在最前線，願意付出十年既生命去換一個香港

但你要記住我地爭取既野

已經唔可以停留喺 「求你畀普選我地啦」 「求你唔好搞我地啦」

點解我地要咁低聲下氣去求人地畀民主自由我地？

我地係香港人！唔洗靠人，個個靠自己

今日我地要真普選，我地要一個政府願意為人民求福祉

我地就企出黎，話我地要呢樣野

同意既，就加入我地！

不斷宣揚我地要為自己既未來作主

然後有班仆街唔畀我地作主

我地就唔撚理嗰班仆街！

我地香港人要民主自由！就實行民主自由！

唔需要班冚家剷施捨畀我地

做乜野事，可以推翻呢個政府

我地就去做

唔可以停留喺 「求你畀普選我地啦」 「求你唔好搞我地啦」

乜撚野挑戰國家主權，香港既主權，係香港既人民自己既

你講得高度自治，就要付出當年講高度自治既代價

我地就係要自治，你唔畀我喺一國兩制下自治既

我地就唔需要理呢個制度

因為中共無尊重過香港想要乜野

只係一味用佢無知、愚昧既態度，去強行唔畀香港呢一個西方文明既產物去進化

我地要既野，喺呢個制度框架下搵唔到

我地就去框架出面搵我地既民主同自由

你講得高度自治，就要付出當年講高度自治既代價
你講得出，就要做得到

你promise左聽日畀十萬蚊我

你無畀十萬蚊我，咁我要點呀

一係問你攞十萬蚊囉，你唔畀

咁我地就出去搵十萬蚊

做咩要求你拖捨畀我？

高度自治仲可唔可信？你自己諗
由七十三年前，中共就已經係一個無賴政權
一個無賴既政權，你仲同佢講仁義道德？
香港人就係唔信中共個政制
點解會信中共會畀普選你？
難道你覺得中共會畀普選你？
高度自治已經係笑話，你覺得香港仲有咩出路？
一國兩制？個問題喺個制度呀
今日你仲唔醒唔緊要，
你仲有28年要捱
2047前香港唔搵第二條出路，香港就會陸沉
八十年代已經被中共呃左一次，會畀民主你
事實係中共 佢今日呃鳩你？第日一樣繼續呃鳩你
你地仲想繼續活喺謊言入面？
無錯，佢將真普選同獨立係劃上左等號
而呢個無賴政權係唔會突然承認自己做錯
中共唔會突然話：哦其實普選都未必獨立既，我畀普選你啦

冰封三尺，非一日之寒
香港變成中共既狗，唔係九七先開始
香港喺七十年前已經被中共強逼低頭
中共要你班仆街乖乖地做牛做馬
二戰結束，國共內戰完結之前，就係真普選同獨立最好既時機
當年竟然錯過左黃金時機
香港未來 一係變新疆，一係變台灣
你仲信中共呢個大話精？
你覺得中共統治咁好，點解你唔返大陸去上海北京住呢？
因為你知香港唔一樣，香港可以相信呀嘛
咁你覺得你唔搬去北京上海，你就會無事？
唔係囉，香港遲下就會變左北京上海，一個你唔願意去居住既地方
夏蟲不可語冰，係中共七十年前就唔撚知咩叫民主自由，
到今日，都唔撚知咩叫民主自由
覺得冰同火一樣，都係會好撚痛
所以就唔畀冰你食
咁唯一一個方法唔畀香港成日大陸既二線城市，個方法係乜野呀？
昨日呢個政府已經強推左無數條惡法
今日又強推惡法，你用身軀去擋，擋得幾多次？
你唔係天真到覺得立法會仲做到野下嘛？佢地隨便DQ人架
今日畀你一兩個入到議會，唔代表可以改變啲乜
要改變，就必須改革
講笑咩？今時今日仲有可能改革？政改都唔推進喇

從上而下就叫改革
從下而上就叫革命
從下而上，根本性既改變，先係香港人民要追求既事
從上而下既改革，呢個政府已經話左畀你聽係無可能，袋住先啦你班仆街
袋你老母，畀你改到又點？中共會畀你自己選特首咩？
中共七十年前就唔畀你選特首喇
七十年來中共改變既就只有扮蟹經濟
中共七十年來人民無改變，獨裁無改變
中共係無賴呢個事實，由國共內戰已經睇得好清楚
一個無賴除非佢信耶穌啦，如果唔係又點會改變呀？
你要中共改變，一係佢信耶穌，一係佢結束一黨專政
但你覺得有可能嗎？
香港要有真普選！就即係要中共信耶穌！
中共信耶穌有冇可能呀？
梗係無啦屌你個西，佢冚家剷黎架
咁香港要有真普選有冇可能呀？
有，唔係靠中共囉
咁靠邊個呀？點先離開到中共既無賴魔掌呀？
你自己諗

點解中共咁撚仆街呀？
因為佢文革燒哂所有書囉
佢將幾千年既文明一手燒哂
無賴、不文明既政權，就係由自毀歷史開始
文革將所有人民推落山谷
然後中共再自己跳埋落去山谷度
喺谷底建立一個得屍體人民既政權
明明企係幾千年既山丘上面，
佢唔要，
帶哂中國賤民跳落山谷底，再建立賤權
呢個就係點解中共點解無賴
佢係無人性，因為佢喺山谷底自己禁室培育一個政權出黎
你諗下幾千年前，炎黃子孫開始七十年之後，佢地其實同人猿只有好少差別
文革就係大倒退，將人民推返去幾千年前
然後從人猿既人性、仁義道德再開始過，到今日，呢班倒退成為人猿既政權，只係進化左七十年
你期望一班未進化既人猿會明乜野叫仁義道德？會明咩叫民主自由？
你都唔會期望動物園啲馬騮會知咩叫民主自由、仁義道德啦
你期望一個只有建立左七十年既猿人政權會畀真普選你？
香港唔係人猿政權之下既產物，我地既人民係西方既產物
我地同中共唔止有代溝
係鴻溝！

無錯，今日，香港講個「獨」字，已經係禁忌
但一定要保持住呢個信念
中共係無賴，只有七十年歷史，係一班未進化既猿人
我地一定唔可以再被未進化既人去統治
呢個信念，唔止你同我要堅持
更加要堅持宣揚開去
我地必須要搵第二條出路
而不是在中共無賴未進化既政權下苟且偷生
我地一出世就喺英屬香港
一個西方文化既地方
點解我地係歐洲文化既地方，卻由東方政權管治
呢個唔止係世代之爭，係文化之爭
我地係一個西方文化既地方，夾雜住中國文化。
我地與眾不同，就應該有與眾不同既待遇
唔係由一個無賴未進化既政權同幫助我地。
我地洗乜撚理佢地？佢地落後左百幾二百年
我地唔應該再由鳩呢個未進化既政權去拖累我地
我地應該一野撇低呢個on9到無輪既弱智仔
自己去建立屬於我地既文明
因為我地既文明係中共改唔到，西方都學唔到